大埔富亨邨亨泰樓3住戶確診 衞生署憂經喉管播毒 袁國勇、張竹君、徐德義等到場視察

不斷更新】大埔富亨邨亨泰樓3住戶確診 衞生署憂經喉管播毒 袁國勇、張竹君、徐德義等到場視察
2020/3/14 — 20:39

AAA

衞生署今日公布，本港新增 3 宗確診個案，及 1 宗初步陽性個案，累計確診個案增至 141 宗。其中第 140 宗個案是一名 59 歲男子，住在大埔富亨邨亨泰樓。確診男子因行動不便長期留在家中，但本月 10 日起咳嗽，至今日確診。今午，有身穿保護衣人員到亨泰樓清潔消毒。

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日在記者會上提到，這名病人和「埃及旅行團」群組第 119 宗及 124 宗夫婦個案，都是居住亨泰樓，而且三人居住單位的座向一樣，都是住在 13 室，但互不相識，擔心大廈有喉管問題導致病毒擴散感染。

富亨邨共有 8 座，於 1990 年入伙，截至去年底共有 1300 戶，人口多達 3100 人，其中亨泰樓為 Y4 型公屋，早前出現同座感染的長康邨康美樓則是 Y2 型設計公屋。 Y4 型公屋有氣喉設計，氣喉與糞渠位於單位廚房，但有門隔開。

根據消防處發佈的訊息，下午 4 時 24 分曾接獲一宗「懷疑感染個案」通報，地址亦是亨泰樓。至 6 時許，有身穿保護衣的漁護署員工，在確診者所住單位撿走一隻巴西龜。

立場新聞記者傍晚到訪確診個案單位樓下同一座向，亦即 33 樓 13 室單位，戶主表示洗手間內的喉管沒有被改裝，目測環境乾淨。

好擔心啲龜

屌你
btw龜苓膏冇龜

苦到死
btw龜苓膏冇龜

呢個慘，冇出街都中招

出唔出街都死同啲龜一樣，連龜糧都攞走molamola

擔心香蕉糖

用龜板

收皮la